\chapter{Ausblick}

Die Theorie der \CMRe ist sehr reichhaltig, es gibt noch viele Themengebiete, die in dieser Arbeit nicht angesprochen wurden.

Man kann den Begriff \CM auch auf graduierte Ringe, Moduln und graduierte Moduln erweitern.
Dabei ergeben sich viele interessante Resultate, siehe \autocite[Kapitel 2]{cmrs}.

Es gibt einen Zusammenhang zwischen der Flachheit eines Moduls und seiner Tiefe, siehe \autocite[Kapitel 18.4]{eis}.

Die Auslander-Buchsbaum Formel drückt die projektive Dimension eines Moduls durch die Tiefe des Moduls aus, siehe \autocite[Kapitel 19.3]{eis} oder \autocite[Kapitel 1.3]{cmrs}.

\CMRe haben eine Dualitätstheorie.
Gorensteinringe sind spezielle \CMRe, für die diese Theorie einfacher ist, siehe \autocite[Kapitel 21]{eis} oder \autocite[Kapitel 3]{cmrs}.

Anwendung in der algebraischen Geometrie findet die Theorie der \CMRe unter anderem durch diese Dualitätstheorie, siehe \autocite[Kapitel III.7]{ag}.

Im Buch \autocite[Theorem 13.37]{cca} befindet sich eine Auflistung vieler weiterer Bedingungen an einen Modul, \CM zu sein, die in dieser Arbeit nicht behandelt wurden.

Anwendung findet die Theorie auch in der kombinatorischen kommutativen Algebra, zum Beispiel im Beweis des Upper-Bound-Theorems.
Dabei wird kombinatorischen Objekten, den simplizialen Komplexen, je ein sogenannter Stanley-Reisner-Ring zugeordnet.
Mit der Theorie der \CMRe lässt sich die Anzahl der Flächen eines solchen Komplexes studieren und das Upper-Bound-Theorem beweisen, siehe \autocite[Kapitel 5]{cmrs}.

Im Buch \autocite{cmrs} befinden sich noch viele weitere Aspekte der Theorie der \CMRe.
